不是賣港，是滅港 - 高慧然

不是賣港，是滅港 - 高慧然

港府仍然堅拒真封關，在對抗疫症這件事上，柒婆的做法跟對抗反送中一樣，上次打死不肯說「撤回」，這次打死不肯說「封關」，不斷以語言偽術敷衍民眾。比如宣佈「任何人由內地來港須強制檢疫14日」。每天海陸空從中國入境香港的人有近2萬個，這2萬人要如何「強制檢疫」？派3萬個忠誠勇毅的警察出更，一對一貼身追蹤14天嗎？一天半後就不夠人手了。這麼多人安置在甚麼地方？負責「強制檢疫」的醫護人員又要多少？「強制檢疫」的費用呢？被檢疫者自付？還是活在瘟疫蔓延陰影下的香港人埋單？這筆費用將會是多少？

最奇怪的是，柒婆5號宣佈「強制檢疫」令，卻要8號才開始實施，中間真空的3天，是刻意等中國人湧入香港，不作任何檢疫，在社區自由出入，讓帶菌者散播病毒嗎？蔡英文說：「防疫視同作戰！政府民間一條心！」柒婆正好相反，跟病毒討價還價，一天一天拖拉，帶領政府跟全民作對。武漢肺炎已在香港社區擴散，作為特區行政長官，柒婆抗疫無方甚至有刻意阻礙抗疫之嫌，日後是否會承擔法律責任，大家拭目以待。

中國除了六大直轄巿，其他地區都封城了，只有香港仍大開門戶，即使強制檢疫也不能阻隔中國人的，他們沒病的14天後可以活動自如。有病的，在香港醫治，精於計算的中國人不會權衡嗎？難怪有網民說，柒婆不是要賣港，是要滅港。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

我最鍾意睇的作家

你班香港人日日咒我死

今鋪實玩死你地